{
    "topics": [
        {
            "topic_name": "Odgovornost dr\u017eave",
            "description": "Diskusija o odgovornosti dr\u017eave u vezi s tragedijom na \u017eelezni\u010dkoj stanici u Novom Sadu, uklju\u010duju\u0107i odlaganje rekonstrukcije nadstre\u0161nice i uticaj politi\u010dkih odluka.",
            "speaker_segments": [
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 0.0,
                    "end_time": 130.895,
                    "text": "Dobrove\u010de.Posle 20 godina otkrivanja dokaza o zloupotrebama, kriminalu, plja\u010dki, korupciji, ulazimo u tre\u0107u deceniju postojanja Insajdera, pokrenuli smo emisiju Epilog, gde \u0107emo na na\u0161 na\u010din svoditi ra\u010dune.Da vidimo gde smo u odnosu na brojne teme koje smo pokrenuli, a koje su aktualne i danas.Da je ovo dr\u017eava u kojoj se po\u0161tuju ustavi i zakon, bilo bi o\u010dekivano da ve\u010deras sa predsednikom dr\u017eave razgovaramo o temama koje su po Ustavu u njegovoj nadle\u017enosti.O situaciji u kojoj se nalazi Srbija, u odnosu na svet, Srbiji izme\u0111u Istoka i Zapada, o Kosovu, diplomatskim aktivnostima itd.Me\u0111utim, u Srbiji je dosta toga van bilo kakvih okvira, pa i van okvira Ustava.Takva \u0107e biti i ova emisija.Van okvira onih pitanja koje se podrazumevaju da budu postavljena predsedniku Srbije.Pitanja \u0107e se odnositi na sve ono \u0161to se de\u0161avalo u periodu nadle\u017enosti, ali i nenadle\u017enosti.Dakle, o svim aktualnim temama, ali i istra\u017eivanjima Insajdera koja nemaju epilog.Sa klju\u010dnim pitanjem, za\u0161to nema, kada dokazi postoje?Aleksandar Vu\u010di\u0107.Dobrove\u010de, hvala vam \u0161to ste pristali da do\u0111ete u emisiju Epilog koju smo pokrenuli povodom 20 godina Insajdera.Samo da ka\u017eem da sam videla najavu va\u0161eg dolaska u kojoj ste poru\u010dili da, otprilike, kao da idete u neko bojno polje, idemo da, kako ste rekli, samo da vidimo.Ne, borit \u0107emo se do pobede."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 132.03,
                    "end_time": 139.014,
                    "text": "A to nije uloga za svoju emisiju.To je ina\u010de, rekao sam, najavio sam na najlep\u0161i na\u010din, \u0161i\u0161ao me."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 139.842,
                    "end_time": 150.048,
                    "text": "Ne videla sam to, nego samo da vam ka\u017eem da niste ovde ni da gubite, ni da pobe\u0111ujete, nego da odgovarate na pitanja, pa verujem da je to, mislim, zato ste pozvani.Pa \u010dim ste, mo\u017eete.Hvala vam na pozivu."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 154.71,
                    "end_time": 181.404,
                    "text": "Dakle, doveo sam, pozvao sam, kako ga zovem, \u0161i\u0161a\u010d Mi\u0161a, frizer Mi\u0161a, da mi uredi, ovo malo sede\u0107e kose i... \u0160aljivo napisao kako pri\u010daju svi kako \u0107e da me rasture, ja ka\u017eem, vidimo, tako da ni\u0161ta vi\u0161e od toga.\u0160to se va\u0161eg uvodnog dela ti\u010de, u Srbiji su stvari zasnovane na Ustavu, ali ima ne\u0161to \u0161to je postalo... Na papiru.Pa ne na papiru, ve\u0107 u stvarnosti, ali ima ne\u0161to \u0161to je..."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 182.43,
                    "end_time": 186.282,
                    "text": "Pa ne, ovo jeste uvodno, veze za realnost."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 187.92,
                    "end_time": 249.984,
                    "text": "Ali ima ne\u0161to \u0161to je realnost, a to je da nikome nisam nadle\u017ean, ali sam svima kriv.I ne samo \u0161to nikome nisam nadle\u017ean, a svima sam kriv, ve\u0107 bi svi drugi da govore onome za \u0161ta nisam nadle\u017ean poku\u0161avaju\u0107i da me okrive.Pre nego \u0161to to i sa tim krenete, a bit \u0107u slobodan i spreman da odgovorim na svako va\u0161e pitanje, samo \u017eelim da vam donesem jednu odli\u010dnu vez za va\u0161u televiziju, za sve na\u0161e gra\u0111ane.Jednu od stvarno najlep\u0161ih koje sam mogao da \u010dujem u poslednjim.i mesecima.Dakle, danas je prvi voz iz Kragujevca pun automobila Fiat Panda Stellantisovih napustio Kragujevac i po\u0161ao na svoja zapadnoevropska tr\u017ei\u0161ta.To je velika, velika vez za Srbiju i to \u0107e nam u mnogome pomo\u0107i da prevazi\u0111emo trenutne pote\u0161ko\u0107e izazvane neodgovornim i neozbiljnim postupanjem na\u0161ih."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 250.758,
                    "end_time": 264.672,
                    "text": "politi\u010dkih protivnika i onih koji misle da blokiranjem Srbije mogu da postignu neke velike rezultate.Verujem da je to lepa vest trebalo bi da bude, ali ajde da se vratimo na, po\u0161to ste insistirali na tome da emisija ide u\u017eivo, idemo u\u017eivo, pa prosto da posle te..."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 264.888,
                    "end_time": 266.094,
                    "text": "Ja uvek volim da stvari ide u\u017eivo."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 267.102,
                    "end_time": 270.45,
                    "text": "Da nema prevare.Da, nemate poverenja, \u0161to je logi\u010dno."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 272.142,
                    "end_time": 276.264,
                    "text": "Zbog zvonamenih monta\u017ea i tako dalje."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 276.354,
                    "end_time": 330.66,
                    "text": "Nije to bila stvar poverenja prema vama.ve\u0107 je to moj odnos ina\u010de.Ne, ne, sve u redu.Obezbedili smo da imamo u\u017eivo i to je to.Rekli ste za lepu vest sa va\u0161e strane, gra\u0111anima, ali ajde da se vratimo... Nisam na\u0161ao sa svoje strane i va\u0161e, valjda.Pa sve \u0161to je za dr\u017eavu dobro i za sve gra\u0111ane, ali postoje stvari koje nisu dobre.Pa bih da se vratimo na 1.11.2024. godine, dakle, odatle i da po\u010dnemo ovaj razgovor.toga dana, pre skoro tri meseca, na \u017eelezni\u010dkoj stanici u Novom Sadu, slu\u0161ala se betonska nadstre\u0161nica i to samo nekoliko meseci po\u0161to je zgrada sve\u010dano otvorena posle rekonstrukcije.Ceo projekat je ra\u0111en, dr\u017eavni je projekat prakti\u010dno, dr\u017eava je stajala iza celog tog projekta rekonstrukcije.Poginulo je 15 gra\u0111ana i to slu\u010dajnih prolaznika koji su se u tom trenutku zatekli na tom mestu."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 331.074,
                    "end_time": 336.618,
                    "text": "Na njih je palo preko 300 tona betona."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 338.4,
                    "end_time": 363.132,
                    "text": "Za\u0161to ste vi tog dana, dakle prvog dana rekli vi, a kasnije predsednici vlasti, da nadstre\u0161nica nije apsolutno rekonstruisana i da \u0107e se ispitati za\u0161to samo nadstre\u0161nica nije rekonstruisana.I sad, ume\u0111u vremenu se saznalo puno toga, pa izme\u0111u ostalog da to nije ta\u010dno, da jeste bila sanirana, ajde tako da ka\u017eemo, ali za\u0161to do danas nismo od vas \u010duli obja\u0161njenje zbog \u010dega ste tada izneli pogre\u0161nu informaciju?"
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 367.38,
                    "end_time": 419.346,
                    "text": "Veoma sam vam zahvalan za ovo pitanje i radostan \u0161to ste ga postavili.Zato \u0161to je re\u010d o klasi\u010dnoj manipulaciji.Jer sam rekao istinu.U konstruktivnom smislu rekonstrukcija nadstre\u0161nice nije izvr\u0161ena.Da jeste, tragedije se ne bi dogodile.Dakle, da znate ja sam, ako mogu da vas zamolim, ja sam u pravu i potpuno je ta\u010dno.Druga je stvar \u0161to su neki dodali... Dakle, ono \u0161to ja nisam znao, to je da su neki dodali neka stakla za koje su mislili da ni ne optere\u0107uju nadstre\u0161nicu.Ali nadstre\u0161nica u konstruktivnom smislu nije rekonstruisana.Da jeste.Tragedija se ne bi dogodila.Nesre\u0107a se ne bi dogodila.Ako mo\u017eete da me pustite, jer moj odgovor traje sedam puta kra\u0107e nego va\u0161e pitanje.Ja nemam ni\u0161ta protiv da vi postavljate pitanje da odgovarate, ali onda to \u010dinite bez mene."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 420.534,
                    "end_time": 421.236,
                    "text": "Ne, ja sam dao vrlo preciznu informaciju i ponavljamo mi ve\u010deras."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 421.728,
                    "end_time": 486.342,
                    "text": "Pa, to nije ta\u010dno.To je apsolutno ta\u010dno.Dobro je ovo re\u0107i.Ajde, zavr\u0161ite pa \u0107u vam re\u0107i.Izvinite.Konstrukcijski nije do\u0161lo do rekonstrukcije nadstre\u0161nice, na\u017ealost.Da jeste.Nikada se tragedija ne bi dogodila.Nikada.Zato \u0161to bi neko proverio statiku, neko bi proverio korodiranost sajli i to bi sve promenilo.Da li to nisu radili zbog toga \u0161to su mislili da je stepen za\u0161tite takav da nikada to ne\u0107e mo\u0107i da urade, da li zato \u0161to neko \u017eeli manje novca da potro\u0161i, da li zbog bilo \u010dega drugog, zaista ne znam.I ne\u0107u dalje da ulazim u to da ne bih nekog drugog... ja okrivljavao ili optu\u017eivao ili bilo \u0161ta drugo, to je posao nadle\u017enih dr\u017eavnih organa.Ono \u0161to smo mi kao dr\u017eava mogli da uradimo od tog trenutka, to je da u\u010dinimo slede\u0107e stvari.Najpre, tu\u017eila\u0161tvo kao samostalni dr\u017eavni organ da provede istragu, provale u najkra\u0107em i najbr\u017eem mogu\u0107em roku.Ako podsjetim na \u0110enovu..."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 486.774,
                    "end_time": 487.512,
                    "text": "Na most, ako podsjetim."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 487.566,
                    "end_time": 499.842,
                    "text": "Dobro, molim vas, ali ajde, sad se stvarno u Srbiji 15 ljudi je poginulo.Da, da, znam da je 15 ljudi poginulo.I nije ta\u010dno da nije bilo ni\u0161ta ra\u0111eno na nadstre\u0161nici.Ja vam ponavljam tre\u0107e, ja nisam rekao da nije ni\u0161ta ra\u0111eno."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 500.03,
                    "end_time": 550.224,
                    "text": "Spita\u0107emo za\u0161to nije bilo.Ja nisam rekao da nije ni\u0161ta ra\u0111eno, jer sam vam objasnio da nije bilo u konstruktivnom smislu rekonstrukcije nadstre\u0161nice.Dobro, ali da vam ka\u017eem, vi ste izneli ne\u0161to \u0161to nije tada bilo potpuno ta\u010dno.Jer \u0161ta su utvrdili ume\u0111u vremenu?Sanirana je nadstre\u0161nica.Zna\u010di, radila se... Nije nadstre\u0161nica sanirana uop\u0161te.Formalno se zove sanacija.Izme\u0111u nadstre\u0161nice i same zgrade je bio prazan prostor.Tu je stavljeno staklo u aluminijumskoj okviru i time je dodatno optere\u0107ena nadstre\u0161nica.Ba\u0161 kao \u0161to sam i rekao.To nemojte da se... Ra\u0111ena je hidroizolacija od ozgo.Instrukcija po projektu je bila da se skine sve staro, uklju\u010duju\u0107i i beton, i stavi novo.Nije skinuta stara podloga."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 550.462,
                    "end_time": 571.922,
                    "text": "Zna\u010di, dodatno je sve optere\u0107eno... Ra\u0111eno je na nadstre\u0161nici.Da li se ona formalno zvala rekonstrukcija ili sanacija?Nije ta\u010dno da niko nije pripreo nadstre\u0161nicu.Vi morate da razumete jednu stvar.Kada vam ponestanu argumenti, onda ulazite u tuma\u010denja koja vam ne idu.Ovo je izve\u0161taj ve\u0161taka."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 572.055,
                    "end_time": 582.954,
                    "text": "Da vam ka\u017eem, ja sam toliko strpljiv i trpeljiv.Da mogu celu ve\u010der da vam dopustim da mi ne date da tri re\u010di izgovorim i da me prekidate.Pustit \u0107u vas da ka\u017eete, ali samo vas vra\u0107am na \u010dinjenicu."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 583.076,
                    "end_time": 605.94,
                    "text": "A me do sada niste pustili.Ali, gospodine Vu\u010di\u0107u, odgovornost za izgovaranu re\u010d, tada ste rekli, mo\u017eda niste bili precizni.Da rekonstrukcija, da nije postojala konstrukcijska rekonstrukcija nadstre\u0161nice."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 606.06,
                    "end_time": 617.76,
                    "text": "Uradili smo emisiju i komentarisali.I rekao sam ta\u010dnu i preciznu stvar.Da jeste, tragedija se ne bi dogodila.Ta\u010dka."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 618.138,
                    "end_time": 795.746,
                    "text": "Ali se tragedija dogodila jer je bilo previ\u0161e, zna\u010di nije dobro ura\u0111ena.Nije bilo kontrole, nije bilo ni\u010dega.Ta zgrada nije imala upotrebnu dozvolu.Bilo je svega, ali nije dobro ura\u0111eno.Ako mogu da zavr\u0161im, mnoge zgrade nemaju upotrebnu dozvolu.Most na Adi, kojim ste pro\u0161li hiljadama puta, nije imao upotrebnu dozvolu deset godina.Ovde nije bilo ni privremene.Deset godina.Ja vama govorim, ovde je bilo privremene dozvole.Kde je bilo privremene dozvole?Kao \u0161to ovde nije bilo nikakve dozvole devet godina.Pa niko nije zatvorio most.\u010cekajte, onda su ljudi poginuli.Poginuli su ljudi i u sedamnestoru ljudi je poginulo u dve diskoteke, pa nikada niste rekli da su tu ljudi poginuli.Ali mogu da zavr\u0161im?A naravno da smo rekli, ajde zavr\u0161ite.Mo\u017ee.Dakle, ono \u0161to je dr\u017eava mogla da uradi, to je da tu\u017eila\u0161tvo obavi svoj posao.Velika tragedija, jeziva tragedija.Urodi svoj posao.Na\u0161e da ne samo izjavimo sau\u010de\u0161\u0107e, ve\u0107 pomognemo porodicama koliko god je to mogu\u0107e.Sve smo to uradili.Od onih kojima su usta bila prepuna neredko zahteva za osvetom prema nekome, nismo videli da su zapamtili ni gde su... To su stvarno, zaista, uspo\u0161tovanje svih \u017ertava, najmanje \u0161to ste mogli da uradite kao dr\u017eava da izjavite sau\u010de\u0161\u0107e.Ali ako vas mogu da zamolim da mi doslovite da ka\u017eem ne\u0161to.Pa dobro, sad ovako mo\u017eemo, ok.Ja mogu?Hvala vam.Dakle, ne samo \u0161to sam izjavio sau\u010de\u0161\u0107e.U trenutcima koje nisu jednostavna, na nekoliko mesta sam vi\u0161e od pola stigao da odem.Sti\u0107i\u0107u i ostale porodice da obi\u0111em, bez obzira \u017eele li ili ne.To je moj posao i moja obaveza.Za razliku od svih drugih kojima je bilo bar normalno da izjave sau\u010de\u0161\u0107e, pa to nisu u\u010dinili.Koliko smo mogli da pomognemo, pomogli smo.\u0160to je dr\u017eava radila, \u0161to je najva\u017enije, uradila je svoj posao.Da li je moj posao da ocenjujem kao predsednika Republike rad tu\u017eila\u0161tva?Nije.Tu\u017eila\u0161tvo je samostalni organ, ono radi svoj posao, ali nije ni tu\u017eila\u0161tvo to koje \u0107e u krajnjoj instanci re\u0107i ko je kriv, ko nije, ve\u0107 \u0107e to re\u0107i pravosu\u0111e koje je nezavisno.Dakle, to je ono \u0161to smo mi mogli da uradimo.Takve se tragedije, na\u017ealost, de\u0161avaju i veoma je va\u017eno da mi ispitamo sve na\u0161e gre\u0161ke, sve ono \u0161to je u samoj proceduri lo\u0161e funkcionisalo.Ne samo da bi odgovorni ljudi bili ka\u017enjeni.Ne samo da bi odgovorna lica bila ka\u017enjena.Vi\u0161e da se takve stvari nikada ili u \u0161to manjem obimu mogu da pojave u budu\u0107nosti.Takve tragedije i nesre\u0107e postoje svuda u svetu.Ne postoji ni jedna zemlja u svetu gde se tako ne\u0161to nije dogodilo.U Moskvi je 178... Pa dobro, nemojte da idemo sad u Moskvu, ja \u0107u opustiti svoje sve.Ali ja \u017eelim da idem."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 795.782,
                    "end_time": 796.826,
                    "text": "Ne, ja \u017eelim da idem."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 797.124,
                    "end_time": 803.25,
                    "text": "U Moskvi je poginulo 178 ljudi u \u0161opingu.Ali vi ste pristali da do\u0111ete i da odgovarate na pitanje?Pristao sam da do\u0111em, ali nisam pristao na to da me poni\u017eavate i da poku\u0161avate da me zaustavite pri svakoj tre\u0107oj re\u010di."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 803.292,
                    "end_time": 816.966,
                    "text": "Pa poku\u0161avate, ne mo\u017eete, vide, me unizite, niti mo\u017ee bilo ko drugi na svetu, mogu ja svojom nesposobno\u0161\u0107u ili neodgovorno\u0161\u0107u.Ne\u0107u ti \u0107u ja ako vam je tako lak\u0161e.Pa ne, ajde, samo da prosto ja vas pitan, vi odgovorite."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 817.178,
                    "end_time": 819.3,
                    "text": "Naravno, \u0107u vas pustiti.Zaista, nijedno sagvo nikad ne... A kad \u0107ete me pustiti?"
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 819.654,
                    "end_time": 853.676,
                    "text": "Pa evo, vrlo je bilo konkretno pitanje.I konkretno sam odgovorio.Zato \u0161to, prime\u0107ujete nezadovoljstvo koje se de\u0161ava na ulici.O tome \u0107u naravno i ne\u0161to kasnije.I to vam je argument.Argument mi je taj.Vidite, mene nikakav... Vidite, mene nikakav argument.Pustite me da ka\u017eem \u0161ta mi je argument.Ako predsednik dr\u017eave... A \u0161to ste pominjali ulicu?Evo sad \u0107u da vam ka\u017eem, ako predsednik dr\u017eave i predsednici vlasti u danu kada je sru\u0161ena nadstre\u0161nica, kada je poginulo 15, zna\u010di pri\u010damo o tome da je poginulo 15 gra\u0111ana, to je moglo da se desi bilo kome.Uop\u0161te nebitno za koju stranku taj neko glas.Zna\u010di ovo je bitno za sve gra\u0111ane, ovo nije politi\u010dka tema, ovo je tema odgovornosti dr\u017eave.O tome da se pu\u0161ta, otvara se sve\u010dano stanica koja nema upotrebnu dozvolu.Ni\u0161ta nije ura\u0111eno kako treba, to smo ve\u0107 uradili, sad ne gubimo vremena, to ne pripri\u010davam.Celu emisiju ljudi su gledali, a mo\u017eete i vi da pogledate ako niste, s ove se kronologije pada.Ali ono \u0161to ho\u0107u da vas pitam... Ima li kraj toga va\u0161e pitanje?"
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 853.74,
                    "end_time": 872.748,
                    "text": "Nisam jo\u0161 po\u010dela.Niste ni po\u010deli?Evo, pitanje je slede\u0107e.Vi ste rekli malo pre da tu\u017eilo \u0161to treba da utvori sve i tako dalje, da ne treba niko da se me\u0161a.Ono \u0161to jeste sporno, vi ste \u010detiri dana posle nadstre\u0161nice izjavili da nema govora o korupciji u celom tom slu\u010daju.Da korupcija nije ta\u010dno.Rekao sam da nije korupcija krivac za pad nadstre\u0161nice.Kako vi to znate?Naravno da znam, zato \u0161to je kriva struka."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 873.09,
                    "end_time": 874.43,
                    "text": "A korupcije je mogu\u0107e bilo, ali to nema veze s padom nadstre\u0161nice."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 874.85,
                    "end_time": 915.376,
                    "text": "Kako znate da nema, ali kako mislite da nema veze s padom nadstre\u0161nice?Pa zato \u0161to nadstre\u0161nica je pala zbog gre\u0161ke struke, a ne zbog toga \u0161to je neki podizvo\u0111a\u010d platio manje ili vi\u0161e nekom podizvo\u0111a\u010du.Ali mi to ne znamo u tom trenutku.Pa mi to znamo.Pa kako znate?To je po me\u0111udr\u017eavnim sporazumima ra\u0111eno.Ti ugovori su po me\u0111udr\u017eavnim sporazumima.Ako mogu gra\u0111anima da objasnim.Ali da me pustite da ka\u017eem.Da, ugovori su ra\u0111eni po me\u0111udr\u017eavnim sporazumima.Koje je dosovska vlast napravila jo\u0161 2009. godine sa Kinezima.Potpisao ih je Mla\u0111an Dinki\u0107.Odobrila demokratska stranka.i u vladi i u Narodnoj skup\u0161tini Republike Srbije sa Narodnom republikom Kinom."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 915.99,
                    "end_time": 918.696,
                    "text": "Kada radite sa Narodnom republikom Kinom, kao i sve druge zemlje na svetu, nikakav tu veliki problem ne postoji."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 918.898,
                    "end_time": 949.776,
                    "text": "Radite kroz me\u0111udr\u017eavne sporazume.Pri\u010date kao da je re\u010d o nekoj tajni velikoj ili o ne znam \u010demu.Da, jeste tajna.Ne, nije nikakva tajna.Jeste, zato \u0161to nema javnih nabavki, nema tendera.Nema javnih nabavki.Nema, apsolutno ni\u0161ta.Mi ne znamo kao gra\u0111ani, ne znate ni vi.Da li su izabrane?Najpovoljnije firme, da li su najkvalitetniji materijali?Sasvim ste u pravu, samo \u0161to mi tra\u017eimo kakav \u0107e posao da bude ura\u0111en.Ali vi morate da razumete, mi smo me\u0111udr\u017eavni sporazum napravili i za NIS, kada smo ga prodali za samo 400 miliona."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 949.794,
                    "end_time": 957.376,
                    "text": "Me\u0111udr\u017eavni sporazum je napravljen sa Kinezima jo\u0161 2009. godine, kao \u0161to vam ka\u017eem.I nikakve veze nema sa vladom SNS-a ili bilo kim drugim."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 957.4,
                    "end_time": 959.0,
                    "text": "Ima i sa vladom SNS-a.Ako mogu samo da zavr\u0161im."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 959.04,
                    "end_time": 960.018,
                    "text": "Dobro."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 960.348,
                    "end_time": 998.799,
                    "text": "Po\u0161to me niste pustili jednu re\u010denicu da ka\u017eem... Kako vas nisam pustila?Zaista sam vas pustila.Ali ja ovo pustit \u0107u vas.Pa mislim, samo ako mo\u017eemo da izbavimo to da vas nisam pustila.Pustila sam vas, samo vas pitam.Imamo jako puno pitanja.Ako mogu da vas zamolim da prosto se dr\u017eite pitanja... Dakle, po\u0161to vam to nije argument, nikakav, me\u0111udr\u017eavni sporazum.Radimo mnogo me\u0111udr\u017eavnih sporazuma i danas.Ja sam bio ponosan na to \u0161to je, kada je DOS, kada je Tadi\u0107 i ostali, kada su zavr\u0161ili me\u0111udr\u017eavni sporazum sa Azerbejd\u017eanom.i napravili kredit koji smo mi vratili i zavr\u0161ili sa izgradnjom autoputa \u010ca\u010dka.Ceo autoput je ra\u0111en po me\u0111udr\u017eavnom sporazumu sa Azerbejd\u017eanom i sa Kinezima."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 999.021,
                    "end_time": 1000.079,
                    "text": "Sad radimo i sa Francuzima odre\u0111ene stvari."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 1000.101,
                    "end_time": 1001.244,
                    "text": "Dobro, ba\u0161 \u017eelite sad pri\u010dati o me\u0111udr\u017eavnom sporazumu?"
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 1001.626,
                    "end_time": 1003.952,
                    "text": "Mnogo stvari ima, a vi ste pomenuli me\u0111udr\u017eavno sporazum."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 1004.081,
                    "end_time": 1006.348,
                    "text": "Evo, samo zamolim re\u0107i da puste prilog, da ne biste vi sad prepri\u010davali."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 1006.44,
                    "end_time": 1008.832,
                    "text": "Ne, ne, ali ja ho\u0107u da vam odgovorim.Pa postavili ste pitanje da vam odgovorim."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 1009.314,
                    "end_time": 1041.998,
                    "text": "Pa vratili ste sad na razne me\u0111udr\u017eavne sporazume.A vi ste pomenuli me\u0111udr\u017eavne sporazume i pitali.Konkretno je nastavnih zada\u0107a.Ra\u0111ene su u skladu sa ina\u010de, kao \u0161to sve druge poslove.Sa \u0161tetnim me\u0111udr\u017eavnim sporazumom.A to nije \u0161tetan, to je dobar me\u0111udr\u017eavni sporazum, potpisan 2009. godine.Ilog ovog me\u0111udr\u017eavnog sporazuma, kad god je potpisan, je 15 \u017ertava.A vi, mogu da vam zamolim ne\u0161to?Mogu da vam zamolim prilog o tome koliko smo \u017ertava imali zbog toga \u0161to nismo izgradili autopute i oko hiljadu \u017ertava, najmanje, a mogli smo i morali da ih izgradimo.Ne mo\u017ee da se poredi.Mo\u017ee da se poredi i tekako.Kao \u0161to smo imali bezbroj puta spasene \u017eivote na razli\u010dite na\u010dine, zato \u0161to smo koristili razli\u010dite me\u0111udr\u017eavne sporazume.I svaka zemlja ih na svetu ima.I nemojte zbog toga \u0161to neko nije uradio svoj posao da kritikujete me\u0111udr\u017eavne sporazume i sve drugo.Zato \u0161to vam je to najlak\u0161a pri\u010da, jer je najlak\u0161e izazivati bes kod ljudi, a i dalje nisam razumio zbog \u010dega ste mi ulicu pominjali.Meni.Nikada."
                }
            ]
        },
		{
            "topic_name": "Politika i pravda",
            "description": "Diskusija o odgovornosti, pravdi i funkciji pravne dr\u017eave, sa fokusom na argumente i pristup vlasti.",
            "speaker_segments": [
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 18.25,
                    "end_time": 18.55,
                    "text": "Nije mi jasno, izgleda da sam glup, ali moram da vam ka\u017eem.Meni ulica ne mo\u017ee voditi politiku nikada.Imam argumente i znam o \u010demu pri\u010dam.Znam \u0161to je dr\u017eava.Ali vi ste predsednik.Ba\u0161 zato.Predsednik dr\u017eave.Ali ne da mi vodite argumentacijom koja ne stoji.Dakle, ko je kriv, taj \u0107e odgovarati.Ko god je kriv.To je osnovna stvar.Pravda mora biti zadovoljena.Ljudi moraju dobiti pravdu."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 18.56,
                    "end_time": 19.0,
                    "text": "15-oro ljudi je stradalo."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 19.0,
                    "end_time": 19.2,
                    "text": "Taj ko je kriv mora odgovarati i i\u0107i u zatvor.Porodicama treba pomo\u0107i.Treba izvu\u0107i pouke.Ali to ne zna\u010di da zatvorimo zemlju i da nam ni\u0161ta ne radi.Naprotiv... To mora biti podstrek da radimo ja\u010de, vi\u0161e i da se borimo sna\u017enije."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 19.2,
                    "end_time": 19.31,
                    "text": "I da funkcioni\u0161e pravna dr\u017eava."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 19.31,
                    "end_time": 19.32,
                    "text": "Pravna dr\u017eava funkcioni\u0161e, ali ne funkcioni\u0161e zato \u0161to mislite da ste i tu\u017eilac i sudija i da imate pravo da donosite presude."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 19.32,
                    "end_time": 20.11,
                    "text": "Niste vi bog.Niti sudija da govorite da li ima dokaza ili nema.Mogu vam re\u0107i da ima dokaza, jer smo objavili dokaze.Ne mo\u017eete objavljivati dokaze.Dokazi se pojavljuju na sudu.Mo\u017eete pokazivati ono \u0161to mislite da mo\u017ee koristiti u istrazi ili postupku.Pojenta pri\u010de je da, kada se objave dokazi, nema reakcije.To je pojenta pri\u010de.Naravno da novinari mogu do\u0107i do dokaza.Sve.Rekli ste da nemam pravo, da nismo bog.Saglasan sam sa vama, kritikujem i ja vas.Ali \u0107u vam re\u0107i za\u0161to je sporna ta izjava gde ka\u017eete da nije bilo..."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 20.11,
                    "end_time": 20.12,
                    "text": "Rekao sam prvog dana."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 20.12,
                    "end_time": 20.16,
                    "text": "\u010cetvrtog dana ste rekli za korupciju, a prvog dana ste rekli da nije ra\u0111eno na osnovu."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 20.16,
                    "end_time": 20.27,
                    "text": "\u0160ta je sporno?Sporno je \u0161to prema ugovorima i aneksima ugovora ne mo\u017eete znati sve detalje, zato sam pomenula me\u0111udr\u017eavne sporazume."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 20.27,
                    "end_time": 20.44,
                    "text": "Me\u0111udr\u017eavni sporazumi poni\u0161tavaju doma\u0107e zakone.To vam je jasno i to se ne radi od ju\u010de.Oni imaju prioritet.Tako je.Sve se obi\u010dno radi bez tendera.Prioritet u pravnom poretku radi se bez tendera, jer se dogovara cena u okviru me\u0111udr\u017eavnog sporazuma."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 20.44,
                    "end_time": 20.56,
                    "text": "Dogovarate cenu sa drugom stranom, a zatim oni biraju podizvo\u0111a\u010de i sve \u0161to je potrebno.Na kraju bude 80 podizvo\u0111a\u010da."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 20.56,
                    "end_time": 20.57,
                    "text": "To je njihova stvar."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 20.57,
                    "end_time": 21.2,
                    "text": "Ne mo\u017ee biti njihova stvar.To je novac ove dr\u017eave.Za po\u010detak.Odgovaramo za novac ove dr\u017eave, za to kolika je ukupna cena i kakav je rezultat.Za to odgovaramo.Za sve ostalo odgovaraju oni.Mi smo, dakle, finansijeri, investitori.I uvek je ta cena uve\u0107ena.Zato ho\u0107u da vas podsetim."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 21.2,
                    "end_time": 21.26,
                    "text": "Da li je cena uve\u0107ena ili ne, za to postoje nadle\u017eni organi."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 21.26,
                    "end_time": 21.33,
                    "text": "Morate razumeti da postoje takozvane klizne skale."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 21.33,
                    "end_time": 21.5,
                    "text": "I ne postoji nijedan projekat \u010dija cena nije uve\u0107ana u prethodnih sto godina.Za\u0161to?Zato \u0161to smo uvek imali veliku inflaciju, a sada nemamo, ali su cene bitumena, cementa i drugih materijala porasle.Sve \u0161to pri\u010date, to je ta\u010dno.Naravno da je ta\u010dno.Sve \u0161to sam rekao je ta\u010dno."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 21.5,
                    "end_time": 22.14,
                    "text": "Ne sve \u0161to ste rekli, ali ovo \u0161to ste sada rekli je jo\u0161 jedan dokaz pove\u0107anja cena, i to nije specifi\u010dno za Srbiju.Ono \u0161to jeste, prema ugovorima i aneksima ugovora, cena rekonstrukcije stanice bila je oko 5 miliona.Vi i tada\u0161nji ministar Goran Vesi\u0107 ste izjavili da je stanica ko\u0161tala... Vi ste rekli 15 miliona i 58.Koliko sam rekla, toliko sam rekla.To je pet puta vi\u0161e nego \u0161to pi\u0161e u zvani\u010dnim podacima.To je tri puta vi\u0161e, mislim."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 22.14,
                    "end_time": 22.17,
                    "text": "Ako je oko \u010detiri, pa..."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 22.17,
                    "end_time": 22.2,
                    "text": "Ali znate \u0161ta ste vi sada uradili?\u0160ta?"
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 22.2,
                    "end_time": 22.27,
                    "text": "Samo da biste razumeli."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 22.27,
                    "end_time": 22.3,
                    "text": "Dali ste neta\u010dnu informaciju gledateljima?Zato \u0161to \u0107u vam re\u0107i \u0161ta je ta\u010dno."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 22.3,
                    "end_time": 22.31,
                    "text": "\u0160ta je ta\u010dno?"
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 22.31,
                    "end_time": 22.32,
                    "text": "Ne znaju\u0107i sve detalje."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 22.32,
                    "end_time": 22.4,
                    "text": "Slu\u010dajno sam setio ovoga \u0161to sam pitao.Dali ste samo deo stani\u010dne zgrade.A niste uklju\u010dili sve oko koloseka.Ne, ja sam dala podatke iz ugovora."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 22.4,
                    "end_time": 22.41,
                    "text": "Ja vam ka\u017eem, mi smo ukupno..."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 22.41,
                    "end_time": 22.48,
                    "text": "A vi ste ra\u010dunali sve.Naravno.I taj deo na ovom projektu ko\u0161tao je 15,8 miliona, ako se ne varam.Dakle, samo da to imate u vidu.Pa nije."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 22.48,
                    "end_time": 22.5,
                    "text": "Ne, koliko je ko\u0161talo?"
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 22.5,
                    "end_time": 22.56,
                    "text": "Sa svim uve\u0107anjima ko\u0161talo je 4,8 miliona."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 22.56,
                    "end_time": 23.05,
                    "text": "Ne znam na \u0161ta ste mislili... Ili 5,8, tako ne\u0161to.Ali 15,5, velika je razlika.\u0160ta je 15?"
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 23.05,
                    "end_time": 23.06,
                    "text": "15 ste vi tvrdili, vi Vesi\u0107, da je toliko ko\u0161talo."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 23.06,
                    "end_time": 23.19,
                    "text": "Ne\u0161to je 15 sa ne\u010dim drugim.Ne postoji cifra da je ko\u0161talo.Siguran sam da ima ne\u0161to.To je podatak da imamo pravo da dr\u017eava tu\u017ei, i to moraju odmah reagovati."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 23.19,
                    "end_time": 23.21,
                    "text": "Ja sam siguran.Neka reaguje."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 23.21,
                    "end_time": 23.27,
                    "text": "Ali nisu reagovali.Za\u0161to?Zato \u0161to vi kao predsednik dr\u017eave ka\u017eete da se niko ne sme me\u0161ati."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 23.27,
                    "end_time": 23.37,
                    "text": "\u017delite da me pohvalite \u0161to smo potro\u0161ili tri puta manje para nego \u0161to sam rekao.Iako sam siguran da sam rekao ta\u010dnu stvar.Ne, pitam gde je nestalo 10 miliona?Kako nestalo?"
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 23.37,
                    "end_time": 23.39,
                    "text": "Pa kako lepo."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 23.39,
                    "end_time": 23.43,
                    "text": "Valjda smo potro\u0161ili 4,8 ako vi ka\u017eete, a ne 15.Zna\u010di ne postoji cifra."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 23.43,
                    "end_time": 23.44,
                    "text": "Postoji sasvim sigurno."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 23.44,
                    "end_time": 23.45,
                    "text": "Osim za oko 5 miliona."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 23.45,
                    "end_time": 23.5,
                    "text": "Ne postoji, Brankice, ne postoji.Svi nisu ukrali na takav na\u010din novac."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 23.5,
                    "end_time": 23.51,
                    "text": "Pa opet tvrdite."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 23.51,
                    "end_time": 23.59,
                    "text": "Ne mo\u017eete.To mo\u017ee da tvrdi tu\u017eila\u0161tvo i sud."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 23.59,
                    "end_time": 24.0,
                    "text": "Niste odgovarali, jer ni\u0161ta niste potpisali."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 24.0,
                    "end_time": 24.05,
                    "text": "Pitam se, jel li \u0161titite nekoga?Koga?Ne znam, evo, pitam."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 24.05,
                    "end_time": 24.06,
                    "text": "Ne poznajem nijednog izvo\u0111a\u010da i podizvo\u0111a\u010da."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 24.06,
                    "end_time": 24.16,
                    "text": "Ne mora biti izvo\u0111a\u010d.Niti jednog podizvo\u0111a\u010da ne poznajem.Koga?Koga \u0161titim?Pitam vas, koga?"
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 24.16,
                    "end_time": 24.23,
                    "text": "Imate li ne\u0161to u glavi, recite.Imam u glavi, nije mi jasno.Kako kao predsednik dr\u017eave mo\u017eete re\u0107i da nije bilo korupcije?Ne mo\u017eete to re\u0107i.Ne ka\u017eem da nije bilo korupcije."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 24.23,
                    "end_time": 24.29,
                    "text": "Tre\u0107i put vam ponavljam.Nije problem korupcija.Ja vam tre\u0107i put ponavljam."
                }
            ]
        },
		{
            "topic_name": "Korupcija i nepravilnosti u radu vlasti",
            "description": "Ovaj tema se bavi diskutovanjima o korupciji i neodgovornosti u radu dr\u017eavnih institucija, posebno u kontekstu tenderskih procedura i me\u0111udr\u017eavnih sporazuma.",
            "speaker_segments": [
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 24.49,
                    "end_time": 24.73,
                    "text": "Nije nastra\u0161nica pala zbog korupcije.Nastra\u0161nica je pala zbog neznanja i neodgovornosti."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 24.95,
                    "end_time": 25.49,
                    "text": "Zbog nestru\u010dnosti je nastra\u0161nica pala.Ne mo\u017eete da tvrdite da je nema."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 25.04,
                    "end_time": 25.06,
                    "text": "To je problem."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 25.42,
                    "end_time": 25.67,
                    "text": "Dakle, korupciji je mogu\u0107e ali ne da je korupcija uticala na pad nastra\u0161nice.Svi ti poslovi ne podle\u017eu javnim tenderima."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 27.69,
                    "end_time": 27.95,
                    "text": "Ova praksa zapo\u010deta je u vreme pro\u0161le, a rasprostranjena za vreme ove vlasti.Trenutno se gotovo svi veliki poslovi u dr\u017eavi rade na osnovu tih sporazuma."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 29.05,
                    "end_time": 29.1,
                    "text": "Kako se menja vlast, menjaju se i doma\u0107e firme koje dobijaju ove poslove bez tendera."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 30.71,
                    "end_time": 30.78,
                    "text": "Mnogi od tih poslova dodeljuju se firmama koje nisu izabrane na tenderu."
                },
                {
                    "speaker_name": "Interviewers",
                    "start_time": 31.15,
                    "end_time": 31.2,
                    "text": "Kako sve ove firme nisu izabrane na tenderu, nema nikakve garancije da su najkvalitetnije."
                }
            ]
        },
        {
            "topic_name": "Me\u0111udr\u017eavni sporazumi i infrastruktura",
            "description": "Ova tema se usredsre\u0111uje na me\u0111udr\u017eavne sporazume i njihove implikacije na izgradnju infraestructure u Srbiji.",
            "speaker_segments": [
                {
                    "speaker_name": "Speakers",
                    "start_time": 26.77,
                    "end_time": 29.29,
                    "text": "Sve \u0161to radimo sa Rusima, sve \u0161to radimo sa Kinezima.Nova vlast potpisuje novi sporazum sa Kinezima za izgradnju puteva i pruga.U ovog perioda je i sporazum sa Azerbejd\u017eanom za koridor 11.Svi ovi sporazumi omogu\u0107ili su da se poslovi dogovaraju iza zatvorenih vrata.Kako se menja vlast, menjaju se i doma\u0107e firme koje dobijaju ove poslove."
                }
            ]
        }
    ],
    "date": "19/3/2025"
}