{
    "topics": [
        {
            "topic_name": "Odgovornost vlasti",
            "description": "Diskusija o odgovornosti vlasti u vezi sa nedavnim tragedijama i uklju\u010denosti biv\u0161ih vlada u ovo pitanje.",
            "speaker_segments": [
                {
                    "speaker_name": "Speaker 2",
                    "start_time": 18.09,
                    "end_time": 2.05,
                    "text": "Posle 20 godina otkrivanja dokaza o zloupotrebama, kriminalu, plja\u010dki, korupciji, a ulazkom u tre\u0107u deceniju postojanja Insajdera, pokrenuli smo i emisiju Epilog, u kojoj \u0107emo na na\u0161 na\u010din svoditi ra\u010dune.Da je ovo dr\u017eava u kojoj se po\u0161tuju ustavi i zakon i u kojoj se u stvarnosti zna \u0161ta je \u010diji posao i \u0161ta je \u010dija nadle\u017enost, bilo bi o\u010dekivano da ve\u010deras sa predsednikom dr\u017eave razgovaramo o temama koje su i po Ustavu u njegovoj nadla\u017enosti.O situaciji u kojoj se nalazi Srbija, u odnosu na svet, Srbiji izme\u0111u Istoka i Zapada, o Kosovu, diplomatskim aktivnostima i sl.Me\u0111utim, u Srbiji je dosta toga van bilo kakvih okvira, pa i van okvira Ustava.Takva \u0107e biti i ova emisija.Van okvira onih pitanja koje se podrazumevaju da budu postavljena predsedniku Srbije.Pitanje \u0107e se odnositi na sve ono \u0161to se de\u0161avalo u periodu nadle\u017enosti, ali i nenadle\u017enosti.Dakle, o svim aktuelnim temama, ali i istra\u017eivanjima Insajdera koje nemaju epilog.Sa klju\u010dnim pitanjem, za\u0161to nema kada dokazi postoje?"
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 1",
                    "start_time": 1.45,
                    "end_time": 2.13,
                    "text": "Aleksandar Vu\u010di\u0107.Dobrove\u010de, hvala vam \u0161to ste pristali da do\u0111ete u emisiju Apilo koju smo pokrenuli povodom 20 godina Insajdera.Samo da ka\u017eem da sam videla najavu va\u0161eg dolaska u kojoj ste poru\u010dili da, otprilike kao da idete u neko bojeno polje, idemo da, kako ste rekli, samo da vidimo.Ne, borit \u0107emo se do pobede."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 2",
                    "start_time": 2.18,
                    "end_time": 2.26,
                    "text": "Ne, videla sam to, nego samo da vam ka\u017eem da niste ovde ni da gubite, ni da pobe\u0111ujete, nego da odgovarate na pitanja, pa verujem da je to, mislim, zato ste pozvani."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 1",
                    "start_time": 2.34,
                    "end_time": 4.2,
                    "text": "Dakle, dopustite me da zavr\u0161im, jer mo\u017eda nemam dovoljno vremena.Dakle, doveden sam, pozvao sam \u0161i\u0161a\u010da Mi\u0161u, frizera Mi\u0161u, da mi uredi, ovo malo sede kose i... \u0160aljivo sam napisao kako pri\u010daju svi kako \u0107e da me rasture, ja ka\u017eem, vidimo.\u0160to se va\u0161eg uvodnog dela ti\u010de, u Srbiji su stvari zasnovane na Ustavu, ali ima ne\u0161to \u0161to je postalo... Na papiru.Ali ima ne\u0161to \u0161to je realnost, a to je da nikome nisam nadle\u017ean, ali sam svima kriv.I ne samo \u0161to nikome nisam nadle\u017ean, a svima sam kriv, ve\u0107 bi svi drugi da govore onome za \u0161ta nisam nadle\u017ean poku\u0161avaju\u0107i da me okrive.Dakle, ono \u0161to je dr\u017eava mogla da uradi od tog trenutka jeste da u\u010dini slede\u0107e stvari.Ako podsjetim na \u0110enovu...I verujem da je to lepo trebalo bi da bude, ali ajde da se vratimo na, po\u0161to ste insistirali na tome da emisija ide u\u017eivo, idemo u\u017eivo, da nema prevare."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 2",
                    "start_time": 4.22,
                    "end_time": 4.3,
                    "text": "Da, nemate poverenja, \u0161to je logi\u010dno.Zbog zvonamenih monta\u017ea i tako dalje."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 1",
                    "start_time": 4.32,
                    "end_time": 4.5,
                    "text": "Dobro, molim vas, ali ajde, sad se stvarno u Srbiji 15 ljudi je poginulo.Da, da, znam da je 15 ljudi poginulo."
                }
            ]
        },
        {
            "topic_name": "Tragedija nastrene",
            "description": "Razgovor o tragediji na \u017eeljezni\u010dkoj stanici u Novom Sadu i odgovornosti vlasti.",
            "speaker_segments": [
                {
                    "speaker_name": "Speaker 2",
                    "start_time": 5.27,
                    "end_time": 6.54,
                    "text": "Tog dana, pre skoro tri meseca, na \u017eelezni\u010dkoj stanici u Novom Sadu, slu\u0161ala se betonska nadstre\u0161nica, i to samo nekoliko meseci po\u0161to je zgrada sve\u010dano otvorena posle rekonstrukcije.Ce\u043e projekat je ra\u0111en, dr\u017eavni je projekat prakti\u010dno, dr\u017eava je stajala iza celog tog projekta rekonstrukcije.Poginulo je 15 gra\u0111ana i to slu\u010dajnih prolaznika koji su u tom trenutku zatekli na tom mestu."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 1",
                    "start_time": 6.56,
                    "end_time": 7.05,
                    "text": "Na njih je palo preko 300 tona betona."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 2",
                    "start_time": 7.38,
                    "end_time": 8.08,
                    "text": "Za\u0161to ste vi tog dana, dakle prvog dana rekli vi, a kasnije predsednici vlasti, da nastre\u0161nica nije apsolutno rekonstruisana i \u0107e se ispitati za\u0161to samo nastre\u0161nica nije rekonstruisana.I sad ume\u0111u vremenu se saznalo puno toga, pa izme\u0111u ostalog da to nije ta\u010dno, da jeste bila sanirana."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 1",
                    "start_time": 8.1,
                    "end_time": 9.51,
                    "text": "Veoma sam vam zahvalan za ovo pitanje i radostan \u0161to ste ga postavili.Zato \u0161to je re\u010d o klasi\u010dnoj manipulaciji.Jer ja sam rekao istinu. U konstrukcionom smislu rekonstrukcija nadstre\u0161nice nije izvr\u0161ena.Da jeste, nesre\u0107e se ne bi dogodila.Dakle, da znate, ja sam, ako mogu da vas zamolim, ja sam u pravu i potpuno je ta\u010dno.Druga je stvar \u0161to su neki dodali... Dakle, ono \u0161to ja nisam znao, to je da su neki dodali neka stakla za koje su mislili da ni ne optere\u0107uju nadstre\u0161nicu.Ali nadstre\u0161nica u konstrukcionom smislu nije rekonstruisana.Da jeste, nesre\u0107a se ne bi dogodila."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 2",
                    "start_time": 10.01,
                    "end_time": 10.19,
                    "text": "Ali se tragedija dogodila jer je bilo previ\u0161e, zna\u010di nije dobro ura\u0111ena. Nije bilo kontrole, nije bilo ni\u010dega."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 1",
                    "start_time": 10.23,
                    "end_time": 13.38,
                    "text": "Zato \u0161to bi neko proverio statiku, neko bi proverio korodiranost sajli i to bi sve promenilo.Da li to nisu radili zbog toga \u0161to su mislili da je stepen za\u0161tite takav da nikada to ne\u0107e mo\u0107i da urade, da li zato \u0161to neko \u017eeli manje novca da potro\u0161i, da li zbog bilo \u010dega drugog, zaista ne znam.Ono \u0161to smo mi kao dr\u017eava mogli da uradimo od tog trenutka, to je da u\u010dinimo slede\u0107e stvari.Najpre, tu\u017eila\u0161tvo kao samostalni dr\u017eavni organ da provede istragu, provale u najkra\u0107em i najbr\u017eem mogu\u0107em roku.Takve se tragedije, na\u017ealost, de\u0161avaju i veoma je va\u017eno da mi ispitamo sve na\u0161e gre\u0161ke, sve ono \u0161to je u samoj proceduri lo\u0161e funkcionisalo.Ne samo da bi odgovorni ljudi bili ka\u017enjeni, ve\u0107 da se takve stvari nikada ili u \u0161to manjem obimu mogu da pojave u budu\u0107nosti.Takve tragedije i nesre\u0107e se de\u0161avaju svuda u svetu.Ne postoji nijedna zemlja u svetu gde se tako ne\u0161to nije dogodilo.I ja \u017eelim da idem u Moskvu, ali ja ne mogu sada da se okrenem drugim stvarima, jer o tome imamo pitanje.Kao \u0161to smo imali bezbroj puta spasenih \u017eivota na razli\u010dite na\u010dine, zato \u0161to smo koristili razli\u010dite me\u0111udr\u017eavne sporazume."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 2",
                    "start_time": 13.48,
                    "end_time": 14.32,
                    "text": "Mogu da vam zamolim ne\u0161to? Mogu da vam zamolim prilog o tome koliko smo \u017ertava imali zbog toga \u0161to nismo izgradili autopute i oko hiljadu \u017ertava, najmanje.Zato \u0161to vam je to najlak\u0161a pri\u010da, jer je najlak\u0161e izazivati bes kod ljudi.I to ne mo\u017ee da se poredi!"
                }
            ]
        }
    ]
}