{
    "topics": [
        {
            "topic_name": "Geopolitika i me\u0111unarodni odnosi",
            "description": "Diskusija o trenutnoj politi\u010dkoj situaciji u Srbiji i njenim geopoliti\u010dkim izazovima, uklju\u010duju\u0107i sankcije i me\u0111udr\u017eavne odnose.",
            "speaker_segments": [
                {
                    "speaker_name": "Speaker 1",
                    "start_time": 0.0,
                    "end_time": 53.802,
                    "text": "Turbulentan je kraj ove godine.Napeta situacija na Kosovu i Metohiji i Republici Srpskoj, blokade na svim fakultetima i veliki protesti.Najavljene ameri\u010dke sankcije nisu.Ce\u043e svet kao da se koleba izme\u0111u rata i mira i kao da svi \u010dekaju 21. januar trenuta kada \u0107e Donald Trump ponovo sesti u najbitniju stolicu na svetu.O svemu tome... ali i o dana\u0161njem razgovoru sa Zelenskim, nedavnim razgovorima sa Lavrovim i Putinom.Ovog \u010detvrtka u devet razgovaram sa predsednikom Srbije Aleksandrom Vu\u010di\u0107em.Gospodine Vu\u010di\u0107u, dobrove\u010de, dobrodo\u0161li."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 0",
                    "start_time": 53.802,
                    "end_time": 54.27,
                    "text": "Dobrove\u010de vama i va\u0161im gledalcima."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 1",
                    "start_time": 54.27,
                    "end_time": 70.524,
                    "text": "Gospodine Vu\u010di\u0107u, kada bi neki istra\u017eiva\u010d javnog mnjenja pozvao gra\u0111anina Aleksandra Vu\u010di\u0107a i pitao ga \u0161ta je najve\u0107i trenutno problem Srbije na kraju 2024. godine, \u0161ta bi mu gra\u0111anin Vu\u010di\u0107 odgovorio?"
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 0",
                    "start_time": 70.524,
                    "end_time": 112.778,
                    "text": "Rekao bih mu ne\u0161to \u0161to se ti\u010de mene li\u010dno kao gra\u0111anina, kao predsednika, druga\u010dije su stvari.Imamo velike geopoliti\u010dke probleme koje uti\u010du na Srbiju i to je potpuno normalno negde u na\u0161oj zemlji, kao i u svim drugim zemljama Evrope.Svi misle da to bolje znaju od svog predsednika, te je suvi\u0161no da o tome i govorim.Ono \u0161to me brine to je mogu\u0107e uvo\u0111enje sankcija.Kad ka\u017eem mogu\u0107e, bi\u0107e uvedene sankcije, nisu, jer mi je to zvani\u010dno potvr\u0111eno, a ne nezvani\u010dno."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 1",
                    "start_time": 112.778,
                    "end_time": 114.84,
                    "text": "To je zna\u010di nova vest za Be\u010darac?"
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 0",
                    "start_time": 114.84,
                    "end_time": 130.996,
                    "text": "Nije, rekao sam to ve\u0107 da je zvani\u010dno potvr\u0111eno, samo se \u010deka trenutak, bi\u0107e oko 1. januara i \u010dekamo da vidimo \u0161ta \u0107e da sadr\u017ei taj dokument, po\u0161to vidi da su se i Hrvati pobunili, jer Janaf bi za dve godine prestao da postoji.Janaf danas postoji, zahvaljuju\u0107i Srbiji."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 1",
                    "start_time": 130.996,
                    "end_time": 132.228,
                    "text": "Mi smo Kri\u0161tofa Rahila mo\u017eda shvatili tako da nije potvrdio sankcije, nije istina ni demotovao."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 0",
                    "start_time": 132.228,
                    "end_time": 140.384,
                    "text": "Ne mo\u017ee da potvrdi.A onda vam je kao pametan politi\u010dar u tri minuta govorio za\u0161to se sve takve sankcije uvode, ako ste primetili."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 1",
                    "start_time": 140.384,
                    "end_time": 142.724,
                    "text": "I kako nije oru\u017eava Ukrajinu, ba\u0161 ovaj na\u0161."
                },
                {
                    "speaker_name": "Speaker 0",
                    "start_time": 142.724,
                    "end_time": 146.046,
                    "text": "To nije ba\u0161 realno, ali logi\u010dno obja\u0161njenje ameri\u010dke strane.On je vrlo lukav i pametan politi\u010dar."
                }
            ]
        },
        {
            "topic_name": "Ekonomski izazovi i borba protiv korupcije",
            "description": "Diskusija o ekonomskim problemima u Srbiji, uklju\u010duju\u0107i rast i korupciju.",
            "speaker_segments": [
                {
                    "speaker_name": "Speaker 0",
                    "start_time": 146.046,
                    "end_time": 252.756,
                    "text": "Dakle, \u0161to se ti\u010de drugih stvari, kao problem vidim i to ho\u0107emo li mo\u0107i da izdr\u017eimo s istom stopom ili ve\u0107om stopom rasta slede\u0107e godine, a nadam se, jer to je za gra\u0111ane najva\u017enije.Od stope rasta zavise plate i penzije, primanja, \u017eivotni standard ljudi.Zato sam vam nedavno pristupio i Savetu za bruto doma\u0107i proizvod, dakle da u svim granama po\u010dnemo da radimo vi\u0161e i ozbiljnije.Kao problem vidim nedovoljno energije.I kod mnogih ljudi u vlasti, i kod sebe ne\u0161to manje energije nego pro\u0161le godine, \u0161to \u0107u morati da ispravim u slede\u0107oj godini i da radim neki dan vi\u0161e nego \u0161to sam radio ove godine.Vidim jedan ozbiljan problem u nama koji moramo da re\u0161avamo, a to je princip navike opstanka na vlasti, manje truda, manje ambicije, manje snova.Ne mislim da je to slu\u010daj sa mnom.Moji snovi su uvek na svakoj lestvici visoko postavljeni.Moje nade, borba tako\u0111e, nisam siguran da je to kod svih slu\u010daje.Vezano za to imamo i problem korupcije i ja \u017eelim ve\u010deras da vam saop\u0161tim da \u0107ete videti da li \u0107e biti istinito ili ne.Jer koliko god puta sam govorio to i pre dva meseca, pre mesec i po dana, shvatio sam da ljudima u\u0161lo na jedno uho, a na drugo iza\u0161lo.Govorimo o ljudima iz vlasti.Sada \u0107emo to da preuzmemo kroz posebne mehanizme i do 31. marta gra\u0111ani Srbije vide\u0107e naj\u017ee\u0161\u0107u borbu protiv korupcije, protiv ljudi koji su direktno ili indirektno u vlasti."
                }
            ]
        }
    ]
}